林行止：中國處貿易談判下風 軍事動作頻頻以掃「弱國」形象

中美貿易糾紛尚未達成共識，《信報》創辦人林行止於今日該報專欄指出，美國總統特朗普為保共和黨在今年11月的中期選舉，看來只有「極微小的商量餘地」。他相信在中國崛起之際，被「橫蠻卻講理又不給中國『面子』」的特朗普殺個措手不及，中國固然是氣上心頭，但承認「敗仗」又「如何向國人交代？」

林行止認為，中國除對美國發出警告外，沒有強而有力的反擊力量。北京近日在軍事上動作頻頻，例如派出海空軍繞台灣的「巡邏」、高調宣布建成新航母等，都在彰顯中國國力強盛的軍事活動，透過這些等於展示軍力雄厚的軍事活動掃除自己在貿易糾紛上的「弱國」形象，以示中國在貿易上「讓步」並非屈服於美國的威脅，而且為了顧全大局甚至是為了維繫世界自由貿易即可讓全人類受惠，而作出忍讓。

林行止形容中方的做法「用心良苦、招數高明」，但同時亦埋下不安因素，如果亞洲的高危局勢發生「意外」，就並非北京「出口術」、擺姿態便能遮蓋。對於美國近日在南海問題上，說要給中國一點教訓，林行止則認為美國「由於知道中國的厲害，因此除非不動武，一出手便要『絕不手軟予以痛擊』（Strike First, Strike Hard and No Mercy）」，「這批好戰分子真是喪心病狂，中國雖然『厲害了』，亦要小心防範！」

厲害了, 你的國

佢個d叫軍事動作，咁美國果d叫咩

厲害了，飛機國

中國做左啲咩阻日本在尖閣諸島建燈塔?

5毛答唔到？

咁軍事設施同民用燈塔又唔可以直接比嘅

民用即係比邊個用？

解放軍直頭佈署導彈喎，同燈塔差好遠，不過依家傳話拆，睇定啲先

非常好，而家等打一場仗
輸o既話支那立即由盛轉衰

縮定先